\thispagestyle{plain} 
\index[in]{W''ölfe mitten im Mai}
\index[in]{August, der Sch''afer}

\beginsong{Wölfe mitten im Mai}[]
\begin{small}
\beginverse
\chord{d}August, der Schäfer, hat Wölfe gehört, \chord{H}Wölfe \chord{C}mitten im \chord{F}Mai, zwar nur \chord{C}zwei, aber \chord{d}August, der schwört, sie hätten zusammen das Fraßlied geheult, \chord{H}das aus \chord{C}früherer \chord{F}Zeit, und er \chord{C}schreit, und sein \chord{d}Hut ist verbeult. Schreit:" Rasch, holt die Sensen, sonst \chord{C}ist es zu spät! Schlagt sie \chord{H}tot noch ehe der \chord{C}Hahn dreimal \chord{F}kräht!" Doch wer \chord{d}hört schon auf einen \chord{C}alten Hut und \chord{H}ist auf der Hut, und \chord{d}ist auf der Hut?
\endverse


\beginverse
\chord{d}August, der Schäfer, ward nie mehr geseh'n, \chord{H}nur sein \chord{C}alter \chord{F}Hut, voller \chord{C}Blut, schwamm im \chord{d}Bach. Zirka zehn hat dann später das Dorfhexenkind \chord{H}nachts im \chord{C}Steinbruch ent\chord{F}deckt, blutbe\chord{C}fleckt und die \chord{d}Schnauzen im Wind. Dem Kind hat die Mutter den \chord{C}Mund zugehext, hat ge\chord{H}flüstert: "Bist still oder \chord{C}du ver\chord{F}reckst. Wer den \chord{d}bösen Wolf nicht ver\chord{C}gisst, mein Kind, bleibt \chord{H}immer ein Kind, bleibt \chord{d}immer ein Kind." 
\endverse

\beginverse 
\chord{d}Schon schnappten Hunde den Wind, und im Hag \chord{H}rochen \chord{C}Rosen nach \chord{F}Aas. Kein Schwein \chord{C}fraß, Eulen \chord{d}jagten am Tag, Hühner verscharrten die Eier im Sand,\chord{H}Speck im \chord{C}Fang wurde \chord{F}weich, aus dem \chord{C}Teich krochen \chord{d}Karpfen ans Land. Da haben die Greise \chord{C}zahnlos gelacht, haben ge\chord{H}zischelt: "Wir haben's \chord{C}gleich ge\chord{F}sagt. Düngt die \chord{d}Felder wieder mit \chord{C}altem Mist, sonst \chord{H}ist alles Mist, sonst \chord{d}ist alles Mist."
\endverse

\beginverse 
\chord{d}Dann zu Johannis, beim Feuertanzfest, \chord{H}keiner \chord{C}weiß heute mehr \chord{F}wie, waren \chord{C}sie plötzlich \chord{d}da aus Geäst sprangen sie in den Tanzkreis; zu schnell \chord{H}bissen \chord{C}Bräute ins \chord{F}Gras und zu \chord{C}blass schien der \chord{d}Mond. Aber hell, hell brannte Feuer aus \chord{C}trockenem Moos, \chord{H}brannte der Wald bis hi\chord{C}nunter zum \chord{F}Fluss. "Kinder, \chord{d}spielt, vom Rauch dort \chord{C}wissen wir nichts und \chord{H}riechen auch nichts, und \chord{d}riechen auch nichts." 
\endverse

\beginverse 
\chord{d}"Jetzt kommen Zeiten, da heißt es, heraus \chord{H}mit dem \chord{C}Gold aus dem \chord{F}Mund. Seid klug \chord{C}und wühlt euch \chord{d}Gräben ums Haus. Gebt eure Töchter dem rohesten Knecht,
\chord{H}jenem, \chord{C}der noch zur \chord{F}Not nicht nur \chord{C}Brot mit den \chord{d}Zähnen aufbricht." So sang der verschmuddelte \chord{C}Bauchladenmann und \chord{H}pries Amulette aus \chord{C}Wolfszähnen \chord{F}an. "Wickelt \chord{d}Stroh und Stacheldraht \chord{C}um den Hals, und \chord{H}haltet den Hals, und \chord{d}haltet den Hals."
\endverse


\beginverse 
\chord{d}"Was ist dann doch in den Häusern passiert? \chord{H}Bisse in \chord{C}Balken und \chord{F}Bett. Welches \chord{C}Fett hat den \chord{d}Rauchfang verschmiert? Wer gab den Wölfen die Kreide, das Mehl, \chord{H}stäubte die \chord{C}Pfoten \chord{F}weiß? Welcher \chord{C}Geiß glich das \chord{d}Ziegengebell? Und hat sich ein siebentes \chord{C}Geißlein versteckt? Wurden \chord{H}Wackersteine im \chord{C}Brunnen ent\chord{F}deckt? Viele \chord{d}Fragen, die nur einer \chord{C}hören will, der \chord{H}stören will, der \chord{d}stören will.
\endverse


\beginverse
\chord{d}Nur jener Knecht mit dem Wildschweingebrech, \chord{H}heut' ein \chord{C}Touristen\chord{F}ziel, weiß wie \chord{C}viel da ge\chord{d}schah. Aber frech hockt er im Käfig, frisst Blutwurst und lacht, \chord{H}wenn man ihn \chord{C}fragt. Und \chord{F}nur schlag null \chord{C}Uhr, zur Jo\chord{d}hannisnacht, wenn von den Bergen das \chord{C}Feuerrad springt,  die Tou\chord{H}ristenschar fröhlich das \chord{C}Fraßlied \chord{F}singt, beißt er \chord{d}wild ins Gitter, schreit:"\chord{C}Schluss mit dem Lied! 's ist ein \chord{H}garstig' Lied, 'ist ein \chord{d}garstig' Lied."
\endverse
\end{small}
\endsong


\begin{angaben}{0}
W\&W: Franz-Josef Degenhardt 1965
\end{angaben}
